[律師][被捕] 送俾大家

Shut the fuck up
記住收聲，我冇嘢講

我冇嘢講

試著說
我無野講
唔使理會佢講咩
唔好比佢氹到
唔使認罪
我要見律師
唔好比佢大到

玩白色恐怖?

我冇嘢講
我等律師
依家唔方便講

佢嗰啲伎倆嚇小朋友嘅咋
夠膽嘅就唔講證據直接拉
你唔講嘢有咩等律師
如果屋企人驚嘅你同佢講冇事 ，佢一定嚇埋你屋企人

我無野講

唔好意思借小小位

【急】義士被抹黑！需要大家幫忙！

我冇嘢講

我冇野講

push

【幫手置頂】〔被捕支援〕+〔你嘅權利〕 保持執密+ 拍佢老母片

#被捕支援
記得保持緘默
伍展邦律師 @hksup（tg) / 5690 2877（whatsapp） / 2608 1400
韋智達律師 9167 7091
星火同盟 （fb inbox）
民權觀察 9463 2945（tg/sms/whatsapp）
本土民主前線 5934 5588 (whatsapp/sms) @Hkibackup （tg)
民陣 6549 9452 (whatsapp/telegram/sms)
港大 9139 0589
中大 9443 3459
科大 6019 6339 / 2335 1732 / 2335 5672
浸大 6110 3860
城大 9545 4172 / 3442 5570
理大 6800 0560 / 2766 7025 / 6253 2359
教大 5108 3519
演藝 6679 0772 / 9464 5078

如見抗爭者被捕，請大家連同以下資料，聯絡上述單位：
1. 被捕者中文姓名
2. 被捕者英文姓名
3. 被捕者身份證號碼
4. 被捕者乘坐之警車號碼 / 所在警署
問：「出得嚟（遊）行」，有甚麼可以保護自己？
Ｃ：→ 戴口罩（理論跟「速龍小隊」無警員號碼一樣，無仇報。）
ㅤㅤ→ 記得離開示威區才取下口罩。

問：「出得嚟（遊）行」之前，除了帶水、雨傘、口罩，還有甚麼要預備？
Ｃ：→ 把姓名和身份證號碼交給可信賴的朋友、律師或可信任的支援組織；一旦被捕，律師亦較容易在各區警署「撈」到你。
ㅤㅤ→ 把重要的聯絡電話，包括律師及相關支援組織等，寫在紙上，好好收起，又或者寫到手上。

問：被警方拘捕，第一件事該做甚麼？
Ｃ：→ 要求通知律師，在律師到來前，任何情況下，都只說：「我無嘢講」，亦不要簽署任何文件。
ㅤㅤ→ 未必一定可見家人，可請律師代通知家人。

問：警方在拘捕你後，是否有權搜身？
Ｃ：→ 有，但搜身需由相同性別警員進行。
ㅤㅤ→ 一般搜身是拍拍衫袋褲袋，除非懷疑藏有毒品或危險物品，才會要求除衫褲及內衣褲，而如有此情況，必須要求警員落簿記錄，保留日後投訴的權利。

問：警方在拘捕你後，是否有權沒收手機？
Ｃ： 有，但無權要求你解鎖手機/電腦，你可要求警方封袋處理。除非搜查令上寫要查手機/電腦的資料

問：律師到來前，要做甚麼？
Ｃ：→ 就所有要求，都要警員落簿記下，例如 10:00 至 13:00，要求吃飯無飯吃，或者要求驗傷不獲處理，要求見律師話律師不會見你等等，方便律師寫到誓章，日後有機會呈上法庭。
ㅤㅤ→ 如果警員無落簿，自己要想方法記下參考時間。

問： 見到律師前，會遇到甚麼情況？
Ｃ：→ 你會好驚， 然後向警員如數家珍般，和盤托出參與的來龍去脈。請謹記，任何情況下，只需說：「我無嘢講。」
ㅤㅤ→ 警員會有不同技巧盤問你，請謹記，你只需說：「我無嘢講。」
ㅤㅤ→ 沒收手機後，你會好驚，但你是有對外聯絡的權利，請冷靜找出那張緊急聯絡電話的紙，然後聯絡律師。
ㅤㅤ→ 不要以為你只可以打一次電話，你是有權隨時要求見律師 。

問：律師來到，會問甚麼、幫到甚麼？
Ｃ：→ 基本資料，包括姓名、年齡、身份證號碼等（18 歲以下或通知有跟進個案的社工）
ㅤㅤ→ 可代通知家人、朋友
ㅤㅤ→ 有無受傷或不適（例如給警察踢了幾多腳，可以日後投訴），可要求到醫院驗傷
ㅤㅤ→ 額外處理事項，包括有否被沒收眼鏡（連律師個樣都看不清楚）、可有被搜身、搜屋等
ㅤㅤ→ 有無投訴（無飯吃、無水飲、無得去洗手間、無毛氈禦寒等等）
ㅤㅤ→ 特殊需要（例如定時需要服用藥物、聽障等）

問：落口供時，應該如實道來嗎？
Ｃ：→ 只須說：「我無嘢講」 。
ㅤㅤ→ 如果夠硬淨，可以自己落，記得只說：「我無嘢講」；如果驚，就請律師陪同。
ㅤㅤ→ 記得取口供副本。

問：是否要求保釋？
Ｃ：→ 建議「踢保」（即不接受保釋，「坐爆」48 小時）；電視、電影都睇得多，一般情況下，警方不能拘留你多於 48 小時；坐夠 48 小時，身份就回復 innocent person，亦等於無被拉過；而 48 小時是由警方說拘捕時間開始計，一般是上警車起跳，如果之後要到醫院，時間亦計在內。
ㅤㅤ→ 不建議要求保釋，因為需要定時返警署報到，帶來不必要麻煩。

問：不保釋期間，會遭受甚麼對待？
Ｃ：→ 警方在拘捕你後，有權沒收手機；在沒有手機的 48 小時，正常的你應該會悶到發癲。
ㅤㅤ→ 會安排到羈留室（俗稱臭格），內有一張 bench（水泥椅）和一個蹲廁，不是密封的。
ㅤㅤ→ 可要求吃飯、飲水、毛氈（因為冷氣大）。

問：家人來到警署，應該注意甚麼事項？
Ｃ：→ 你只是被拘捕，來落案檢控、未定罪，所以不要問律師你會否有案底、要坐幾耐、會否影響到海外升學（可能出世以來都未諗過）、會否影響移民申請（同樣可能從未諗過）等。
ㅤㅤ→ 家人請謹記配合被捕者的那句：「我無嘢講。」
ㅤㅤ→ 此時此刻，沉默是金。

問：假如朋友或家人懷疑你被拘捕，可以怎樣做？
Ｃ：→ 通知律師，提供全名及身份證號碼（所以咪話在參與示威、遊行前要交低），一般律師團隊會到各區警署查詢，大約半小時可以找到。

我無嘢講
我有權唔解鎖
我要見律師

SHUT THE FUCK UP

搞掂冇嘢講

You need to shut the fuck up !

仲有冇咩唔好將你嗰啲日記放上Facebook ig
我只係習慣咗但係唔安全

各位手足勿於白色恐怖中自亂陣腳！！！唔好中計！！！

我無野講
我要飲水
我要食野

同埋，如果差佬拒絕你任何要求
就要求係口供紙寫，警員XXXXX (要求全名同編號) 拒絕XXX的要求
除左呢樣野，咩都答
我冇野講

我無嘢講

記住年紀比較細嗰啲 佢搞你唔掂
就會集中搞你監護人同埋家人 (呢啲基本招數)
就會同你屋企人講好似懶係好人咁 總之就要迫你講嘢
唔使驚 千祈唔好嚇到

唔簽任何文件
有咩等律師
記住佢一心淨係想入你罪
依家就係佢拉唔到人 先玩埋晒啲小朋友野

啲動物信0.1%講嘢你都死.
唔好簽任何文件有咩等律師律師律師律師

我無密碼 我無野講 我要食飯 我要去廁所 我要見律師
我無密碼 我無野講 我要食飯 我要去廁所 我要見律師
我無密碼 我無野講 我要食飯 我要去廁所 我要見律師
我無密碼 我無野講 我要食飯 我要去廁所 我要見律師
我無密碼 我無野講 我要食飯 我要去廁所 我要見律師
我無密碼 我無野講 我要食飯 我要去廁所 我要見律師
我無密碼 我無野講 我要食飯 我要去廁所 我要見律師

我無野講

我要見律師

我要飲水

我要去廁所

我有權唔解鎖電話

我冇野好講

段片大概講
有三個人非法銷售被扣留，警察問佢地做咩
第一同第二個話自己幫手咋
第三個打死唔出聲，最後DA冇檢控佢
因為冇辦法證明你係做過D咩

我知現實係難
你話我洗腦都好

我無野講

我要見律師

我要飲水

我要去廁所

我有權唔解鎖電話

正確 你自己根本冇做過任何野
有咩好講？我冇嘢講

shut the fuck up

[member]我唔記得咗密碼[\member]

記住呀要收電話一定要記得律師電話號碼
唔係到陣時你真係冇嘢講
乖仔乖囡 你當數學公式背左佢唔該

取消面部解鎖啊

我無嘢講
我要見律師
唔簽任何文件
有權唔解鎖
我好肚餓
我要飲水
我好頭暈
我要去廁所